英國天才抗疫策略：「物競天擇，適者生存」，做好心理準備面對生離死別

英國首相約翰遜（Boris Johnson）在當地時間12日下午宣布，英國正式進入第二階段「
Delay 延宕期」。旅英親子作家QQmei聽完首相的發言後表示，「講白話點就是『要有心
理準備會死更多人』」、「說好的Keep calm and carry on（保持冷靜並繼續前進）呢？
」也不禁羨慕台灣的防疫措施，「台灣政府真的做得很好很好，請大家珍惜再珍惜。」

新冠肺炎在歐洲擴散的速度超乎想像，愛爾蘭、法國等國紛紛宣布關閉學校，本以為英國
會跟進其他國家的停課政策，想不到強生卻說，「現階段不停課」，其他有疑似症狀者「
請自行在家隔離」，除非病情太過嚴重，否則不需要打給醫療緊急專線1111。對此，
QQmei在臉書表示，「這是一場物競天擇、適者生存的防疫」，強生也坦言，「接下來可
能有更多家庭失去摯愛」，言下之意就是請國人做好心理準備，將會出現更多確診病例甚
至死亡數。

日落國

英國同日本做法相似，但最小日本人會帶口罩！

天黑國

Darwin英國人, 遵從natural selection

死哂啲英國廢老 政府咪可以慳pension錢囉 好似係

死肥仔要奶共cap水搞5g
你班連登廢青識條鐵咩

Inconvenient truth 冇人會想聽
不過甜言蜜語唔會有幫助

借勢去除老年人口減少醫療及福利開支！